[
    {
        "question": "লতা মাছ ধরছে",
        "words": {
          "4": "Lata",
          "1": "fish",
          "3": "caught",
          "2": "has",
          "5": "catching",
          "6": "was",
          "7": "catches",
          "8": "the",
          "9": "is"
        },
        "answers":[[4,9,5,1]]
    },
    {
        "question": "বাচ্চাটির ঠান্ডা লেগেছে",
        "words": {
          "4": "baby",
          "1": "cold",
          "3": "catches",
          "2": "has",
          "5": "the",
          "6": "catched",
          "7": "caught",
          "8": "the",
          "9": "is",
          "10": "catching",
          "11": "was"
        },
        "answers":[[8,4,2,7,1],[5,4,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "শচীন ভালো ক্যাচ ধরতে চায়",
        "words": {
          "4": "Sachin",
          "1": "good",
          "3": "catches",
          "2": "wants",
          "5": "want",
          "6": "to",
          "7": "is",
          "8": "well",
          "9": "have",
          "10": "catch",
          "11": "wanted"
        },
        "answers":[[4,2,6,10,8]]
    },
    {
        "question": "তুমি বলটা ধরতে পারলে না ?",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "the",
          "3": "catch",
          "2": "could",
          "5": "not",
          "6": "did",
          "7": "you",
          "8": "can",
          "9": "ball",
          "10": "caught",
          "11": "catched"
        },
        "answers":[[2,7,5,3,1,9],[2,5,7,3,1,9]]
    },
    {
        "question": "মেয়েটি বলটি ধরে নিল যেটা তার ভাই ছুঁড়লো",
        "words": {
          "4": "girl",
          "1": "throws",
          "3": "which",
          "2": "the",
          "5": "threw",
          "6": "catches",
          "7": "her",
          "8": "the",
          "9": "ball",
          "10": "caught",
          "11": "brother",
          "12": "in"
        },
        "answers":[[8,4,10,2,9,3,7,11,5,12],[2,4,10,8,9,3,7,11,5,12],[2,4,10,8,9,3,7,11,5],[8,4,10,2,9,3,7,11,5]]
    },
    {
        "question": "বাপি একটা বলে লাথি মারলো",
        "words": {
          "4": "Bapi",
          "1": "to",
          "3": "kicked",
          "2": "a",
          "5": "kicks",
          "6": "does",
          "7": "ball",
          "8": "the",
          "9": "kick",
          "10": "had"
        },
        "answers":[[4,3,2,7],[4,10,3,2,7]]
    },
    {
        "question": "রেফারি খেলা শুরু করলেন",
        "words": {
          "4": "referee",
          "1": "kicks",
          "3": "the",
          "2": "out",
          "5": "in",
          "6": "kicked",
          "7": "with",
          "8": "off",
          "9": "match",
          "10": "the",
          "11": "of",
          "12": "kick",
          "13": "had",
          "14": "has"
        },
        "answers":[[3,4,6,8,10,9],[10,4,6,8,3,9],[3,4,13,6,8,10,9],[10,4,13,6,8,3,9]]
    },
    {
        "question": "মানুষকে লাথি মারা কি উচিৎ ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "man",
          "3": "kicked",
          "2": "should",
          "5": "one",
          "6": "be",
          "7": "kick",
          "8": "will",
          "9": "kicks",
          "10": "do",
          "11": "a"
        },
        "answers":[[2,4,7,11,1],[2,11,1,6,3],[2,5,7,11,1]]
    },
    {
        "question": "কাউকে লাথি মারবে না",
        "words": {
          "4": "never",
          "1": "kicked",
          "3": "to",
          "2": "not",
          "5": "you",
          "6": "anybody",
          "7": "do",
          "8": "nobody",
          "9": "kick"
        },
        "answers":[[4,9,6],[7,2,9,6],[9,8]]
    },
    {
        "question": "শৈবাল লাফিয়ে ফুটবলে শট মেরেছে",
        "words": {
          "4": "jump",
          "1": "kick",
          "3": "Shaibal",
          "2": "football",
          "5": "to",
          "6": "jumped",
          "7": "is",
          "8": "has",
          "9": "the",
          "10": "jumping",
          "11": "kicking",
          "12": "kicked"
        },
        "answers":[[3,8,6,5,1,9,2],[3,8,12,9,2,10],[10,3,8,12,9,2]]
    },
    {
        "question": "ধোনি সজোরে বল মারে",
        "words": {
          "4": "Dhoni",
          "1": "ball",
          "3": "can",
          "2": "hits",
          "5": "hardly",
          "6": "has",
          "7": "hard",
          "8": "the",
          "9": "to",
          "10": "will",
          "11": "hitted"
        },
        "answers":[[4,2,8,1,7],[4,2,1,7]]
    },
    {
        "question": "আমি ঝড়ে আহত হলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "storm",
          "3": "hitted",
          "2": "got",
          "5": "get",
          "6": "was",
          "7": "the",
          "8": "hit",
          "9": "am",
          "10": "by"
        },
        "answers":[[4,6,8,10,7,1],[4,6,8,10,1],[4,2,8,10,1],[4,2,8,10,7,1]]
    },
    {
        "question": "শচীনের কি চমৎকার মার !",
        "words": {
          "4": "Sachin",
          "1": "hits",
          "3": "great",
          "2": "what",
          "5": "a",
          "6": "of",
          "7": "hit",
          "8": "is",
          "9": "by",
          "10": "Sachin's",
          "11": "at",
          "12": "was"
        },
        "answers":[[2,5,3,7,9,4]]
    },
    {
        "question": "বলটা গেলাসে লাগল ও গেলাসটা ভাঙল",
        "words": {
          "4": "the ball",
          "1": "and",
          "3": "the glass",
          "2": "hitted",
          "5": "broke",
          "6": "the glass",
          "7": "breaks",
          "8": "broken",
          "9": "to",
          "10": "hit",
          "11": "was",
          "12": "hits"
        },
        "answers":[[4,10,3,1,6,5],[4,10,6,1,3,5],[4,10,3,1,6,11,8],[4,10,6,1,3,11,8]]
    },
    {
        "question": "দুটো গাড়ি ধাক্কা মারলো",
        "words": {
          "4": "cars",
          "1": "hits",
          "3": "other",
          "2": "two",
          "5": "have",
          "6": "hit",
          "7": "to",
          "8": "each",
          "9": "hitted",
          "10": "with",
          "11": "had"
        },
        "answers":[[2,4,6,8,3],[2,4,11,6,8,3]]
    },
    {
        "question": "শান্তি ছুরি দিয়ে কাগজ কাটছে",
        "words": {
          "4": "Shanti",
          "1": "will",
          "3": "paper",
          "2": "is",
          "5": "has",
          "6": "cuts",
          "7": "cut",
          "8": "with",
          "9": "cutting",
          "10": "knife",
          "11": "was",
          "12": "cutted"
        },
        "answers":[[4,2,9,3,8,10]]
    },
    {
        "question": "খারাপ বন্ধুদের সঙ্গ ছাড়ো",
        "words": {
          "4": "friends",
          "1": "out",
          "3": "cutting",
          "2": "off",
          "5": "you",
          "6": "cut",
          "7": "are",
          "8": "the",
          "9": "bad"
        },
        "answers":[[6,2,9,4],[6,1,9,4],[6,1,8,9,4],[6,2,8,9,4]]
    },
    {
        "question": "হেমা জিজ্ঞেস করল, \"কাগজ কাটছো কেন\" ?",
        "words": {
          "4": "Hema",
          "1": "are",
          "3": "cutting",
          "2": "shall",
          "5": "asked",
          "6": "is",
          "7": "had",
          "8": "why",
          "9": "paper",
          "10": "you",
          "11": "asks",
          "12": "cut"
        },
        "answers":[[4,5,8,1,10,3,9],[4,7,5,8,1,10,3,9]]
    },
    {
        "question": "গাছ কাটা ভালো নয়",
        "words": {
          "4": "cutting",
          "1": "the",
          "3": "not",
          "2": "are",
          "5": "trees",
          "6": "good",
          "7": "cut",
          "8": "is",
          "9": "it",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[4,5,8,3,6],[4,1,5,8,3,6],[9,8,3,6,10,7,5],[9,8,3,6,10,7,1,5],[9,8,3,6,4,1,5],[9,8,3,6,4,5]]
    },
    {
        "question": "এই কাঁচিতে কাটে ভালো",
        "words": {
          "4": "scissors",
          "1": "cutting",
          "3": "can",
          "2": "cut",
          "5": "this",
          "6": "well",
          "7": "to",
          "8": "good",
          "9": "scissor",
          "10": "do",
          "11": "cuts"
        },
        "answers":[[5,4,2,6],[5,4,11,6],[5,4,3,2,6]]
    },
    {
        "question": "দুটো লোক লড়াই করেছিল",
        "words": {
          "4": "men",
          "1": "fights",
          "3": "each",
          "2": "two",
          "5": "had",
          "6": "fought",
          "7": "to",
          "8": "other",
          "9": "with",
          "10": "fighted",
          "11": "have",
          "12": "was"
        },
        "answers":[[2,4,6,9,3,8],[2,4,6,3,8]]
    },
    {
        "question": "সোজা হয়ে দাঁড়াও আর পাল্টা লড়ো",
        "words": {
          "4": "standing",
          "1": "stand",
          "3": "is",
          "2": "fought",
          "5": "fight",
          "6": "fighting",
          "7": "straight",
          "8": "back",
          "9": "straightly",
          "10": "are",
          "11": "and",
          "12": "you"
        },
        "answers":[[1,7,11,5,8],[5,8,4,7]]
    },
    {
        "question": "তোমরা লড়াই করেছো, কিন্তু কেন ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "why",
          "3": "fight",
          "2": "fighting",
          "5": "fought",
          "6": "fighted",
          "7": "have",
          "8": "what",
          "9": "reason",
          "10": "are",
          "11": "but"
        },
        "answers":[[4,7,5,11,1],[11,1,7,4,5]]
    },
    {
        "question": "তোমার লড়াই ভালো লাগে ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "fight",
          "3": "you",
          "2": "do",
          "5": "loveing",
          "6": "fighting",
          "7": "are",
          "8": "love",
          "9": "does",
          "10": "to"
        },
        "answers":[[2,3,8,6],[2,3,8,10,1]]
    },
    {
        "question": "সৈনিকরা আমাদের দেশের জন্য লড়ে",
        "words": {
          "4": "soldiers",
          "1": "country",
          "3": "do",
          "2": "fight",
          "5": "can",
          "6": "fighting",
          "7": "fights",
          "8": "for",
          "9": "does",
          "10": "our",
          "11": "are"
        },
        "answers":[[4,2,8,10,1]]
    },
    {
        "question": "ছাত্ররা দিল্লী উড়ে গেলো",
        "words": {
          "4": "students",
          "1": "to",
          "3": "Delhi",
          "2": "fly",
          "5": "flying",
          "6": "the",
          "7": "flew",
          "8": "for",
          "9": "at",
          "10": "were",
          "11": "had",
          "12": "flown"
        },
        "answers":[[6,4,7,1,3],[6,4,11,12,1,3]]
    },
    {
        "question": "পাখিগুলো হলে উড়ে এসেছে",
        "words": {
          "4": "birds",
          "1": "down",
          "3": "has",
          "2": "the",
          "5": "flew",
          "6": "flowed",
          "7": "the",
          "8": "have",
          "9": "hall",
          "10": "flown",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[7,4,8,10,1,2,9],[2,4,8,10,1,7,9],[2,4,8,10,11,7,9],[7,4,8,10,11,2,9],[2,4,8,10,1,11,7,9],[7,4,8,10,1,11,2,9]]
    },
    {
        "question": "আমি যদি উড়তে পারতাম !",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "flying",
          "3": "if",
          "2": "can",
          "5": "fly",
          "6": "would",
          "7": "could",
          "8": "am",
          "9": "be",
          "10": "shall",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[3,4,7,5]]
    },
    {
        "question": "পাখিরা উড়তে জানে",
        "words": {
          "4": "birds",
          "1": "fly",
          "3": "to",
          "2": "knows",
          "5": "flying",
          "6": "have",
          "7": "how",
          "8": "know",
          "9": "flew",
          "10": "known",
          "11": "the",
          "12": "is"

        },
        "answers":[[4,2,7,3,1],[4,8,3,1],[4,8,5]]
    },
    {
        "question": "জুয়েল ঘুড়ি ওড়ায়",
        "words": {
          "4": "Jewel",
          "1": "can",
          "3": "kites",
          "2": "is",
          "5": "flown",
          "6": "flies",
          "7": "in",
          "8": "flys",
          "9": "to",
          "10": "has"
        },
        "answers":[[4,6,3]]
    },
    {
        "question": "দয়া করে দরজাটা খুলে দিতে পারো ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "door",
          "3": "be",
          "2": "open",
          "5": "opening",
          "6": "can",
          "7": "please",
          "8": "the",
          "9": "are",
          "10": "to",
          "11": "will"
        },
        "answers":[[6,4,7,2,8,1],[6,4,2,8,1,7]]
    },
    {
        "question": "চাকরিটি এখনো খোলা আছে",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "open",
          "3": "is",
          "2": "has",
          "5": "opened",
          "6": "job",
          "7": "still",
          "8": "opens",
          "9": "to"
        },
        "answers":[[4,6,3,7,1],[4,6,3,1,7],[7,4,6,3,1]]
    },
    {
        "question": "ছুটে গিয়ে দরজাটা খোলো",
        "words": {
          "4": "door",
          "1": "and",
          "3": "to",
          "2": "running",
          "5": "run",
          "6": "the",
          "7": "you",
          "8": "open",
          "9": "opening",
          "10": "please"
        },
        "answers":[[5,1,8,6,4],[5,3,8,6,4]]
    },
    {
        "question": "তোমার জন্য সব রাস্তা খুলে দিয়েছি",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "I",
          "3": "opening",
          "2": "has",
          "5": "for",
          "6": "am",
          "7": "opened",
          "8": "roads",
          "9": "have",
          "10": "the",
          "11": "all"
        },
        "answers":[[1,9,7,11,8,5,4],[1,9,7,11,10,8,5,4]]
    },
    {
        "question": "একজন ভালো শিক্ষক তোমার মন উন্মুক্ত করেন",
        "words": {
          "4": "teacher",
          "1": "your",
          "3": "opens",
          "2": "good",
          "5": "has",
          "6": "up",
          "7": "mind",
          "8": "open",
          "9": "to",
          "10": "a",
          "11": "opened",
          "12": "does",
          "13": "can",
          "14": "in"
        },
        "answers":[[10,2,4,3,6,1,7],[10,2,4,3,1,7]]
    },
    {
        "question": "সে দরজা বন্ধ করছে",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "door",
          "3": "close",
          "2": "closed",
          "5": "the",
          "6": "is",
          "7": "does",
          "8": "closing",
          "9": "closes",
          "10": "to",
          "11": "he"
        },
        "answers":[[11,6,8,5,1]]
    },
    {
        "question": "কোম্পানী দোকানটা বন্ধ করে দিলো",
        "words": {
          "4": "company",
          "1": "down",
          "3": "has",
          "2": "shop",
          "5": "gave",
          "6": "closes",
          "7": "closed",
          "8": "closing",
          "9": "close",
          "10": "the",
          "11": "is",
          "12": "the",
          "13": "had"
        },
        "answers":[[12,4,7,1,10,2],[10,4,7,1,12,2],[10,4,13,7,1,12,2],[12,4,13,7,1,10,2],[10,4,7,12,2],[12,4,7,10,2],[10,4,13,7,12,2],[12,4,13,7,10,2]]
    },
    {
        "question": "তুমি তোমার কান বন্ধ করতে পারো কি ?",
        "words": {
          "4": "are",
          "1": "ears",
          "3": "you",
          "2": "close",
          "5": "may",
          "6": "closing",
          "7": "your",
          "8": "to",
          "9": "what",
          "10": "can",
          "11": "do"
        },
        "answers":[[10,3,2,7,1]]
    },
    {
        "question": "তোমার মনের দরজা বন্ধ করা উচিৎ নয়",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "your",
          "3": "close",
          "2": "do",
          "5": "the",
          "6": "of",
          "7": "should",
          "8": "closing",
          "9": "mind",
          "10": "not",
          "11": "door"
        },
        "answers":[[4,7,10,3,5,11,6,1,9]]
    },
    {
        "question": "দরজাটা বন্ধ আছে",
        "words": {
          "4": "door",
          "1": "closes",
          "3": "closing",
          "2": "the",
          "5": "closed",
          "6": "is",
          "7": "close",
          "8": "has"
        },
        "answers":[[2,4,6,5]]
    },
    {
        "question": "মিজানুর দড়িটা টানছে",
        "words": {
          "4": "Mijanur",
          "1": "has",
          "3": "pulling",
          "2": "pull",
          "5": "the",
          "6": "pulled",
          "7": "drawing",
          "8": "down",
          "9": "is",
          "10": "rope",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[4,9,3,5,10]]
    },
    {
        "question": "আমিই একমাত্র তোমায় এই অবস্থা থেকে বার করতে পারি",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "pulled",
          "2": "from",
          "5": "pull",
          "6": "can",
          "7": "pulling",
          "8": "position",
          "9": "out",
          "10": "only",
          "11": "this",
          "12": "do"
        },
        "answers":[[4,10,6,5,1,9,2,11,8]]
    },
    {
        "question": "টেনো না, পড়ে যাব",
        "words": {
          "4": "do",
          "1": "pulling",
          "3": "falling",
          "2": "I",
          "5": "pull",
          "6": "fall",
          "7": "shall",
          "8": "not",
          "9": "me",
          "10": "is",
          "11": "be"
        },
        "answers":[[4,8,5,9,2,7,6],[4,8,5,2,7,6]]
    },
    {
        "question": "আমি লাফালাম, কিন্তু সে আমায় টানল",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "jumps",
          "3": "pulls",
          "2": "I",
          "5": "jumped",
          "6": "pulled",
          "7": "me",
          "8": "but",
          "9": "jump",
          "10": "pull",
          "11": "has"
        },
        "answers":[[2,5,8,4,6,7]]
    },
    {
        "question": "দাঁতের ডাক্তার দাঁতটি তুললেন",
        "words": {
          "4": "dentist",
          "1": "the",
          "3": "pulls",
          "2": "had",
          "5": "pulled",
          "6": "has",
          "7": "pulling",
          "8": "is",
          "9": "tooth",
          "10": "the",
          "11": "teeth"
        },
        "answers":[[1,4,2,5,10,9],[10,4,2,5,1,9],[1,4,5,10,9],[10,4,5,1,9]]
    },
    {
        "question": "তপনবাবু গাড়িটা ঠেলছেন",
        "words": {
          "4": "Tapanbabu",
          "1": "car",
          "3": "pushed",
          "2": "at",
          "5": "to",
          "6": "the",
          "7": "is",
          "8": "push",
          "9": "was",
          "10": "pushing"
        },
        "answers":[[4,7,10,6,1]]
    },
    {
        "question": "অন্ধকার ছিল, কিন্তু আমরা এগিয়ে গেলাম",
        "words": {
          "4": "it",
          "1": "on",
          "3": "is",
          "2": "we",
          "5": "pushing",
          "6": "dark",
          "7": "are",
          "8": "pushed",
          "9": "was",
          "10": "but",
          "11": "in",
          "12": "out",
          "13": "had",
          "14": "forword"
        },
        "answers":[[4,9,6,10,2,8,1],[4,9,6,10,2,13,8,1],[4,9,6,10,2,13,8,14],[4,9,6,10,2,8,14]]
    },
    {
        "question": "সে আমায় মেরেছে", 
        "words": {
         "4": "has",
          "1": "me",
          "3": "at",
          "2": "he",
          "5": "to",
          "6": "hit",
          "7": "is",
          "8": "hitted",
          "9": "had"
        },
        "answers":[[2,4,6,1]]
    },
    {
        "question": "সে আমায় ঠেলেছে",
        "words": {
          "4": "has",
          "1": "me",
          "3": "pushing",
          "2": "he",
          "5": "at",
          "6": "pushed",
          "7": "is",
          "8": "to",
          "9": "had",
          "10": "push"
        },
        "answers":[[2,4,6,1]]
    },
     {
        "question": "তুমি কি গাড়িটা ঠেলতে চাও ?",
        "words": {
          "4": "did",
          "1": "you",
          "3": "push",
          "2": "are",
          "5": "to",
          "6": "the",
          "7": "pushing",
          "8": "want",
          "9": "car",
          "10": "wanting",
          "11": "will",
          "12": "do"
        },
        "answers":[[12,1,8,5,3,6,9]]
    },
    {
        "question": "দলটি এগিয়ে গেলো",
        "words": {
          "4": "team",
          "1": "pushed",
          "3": "the",
          "2": "had",
          "5": "pushing",
          "6": "has",
          "7": "pushes",
          "8": "forward",
          "9": "is",
          "10": "push",
          "11": "on"
        },
        "answers":[[3,4,2,1,8],[3,4,2,1,8],[3,4,2,1,11],[3,4,1,11],[3,4,1,8]]
    }
]